【好人好事】藏亡夫照銀包失而復得 婆婆：想跪著感謝拾回的好心人

一名患有心臟病及低血壓﹑年逾70歲的獨居長者，前日（2日）於太和一間糖果店遺失藏有亡夫照片的銀包，廣發失物字條冀好心人幫忙找回，期間曾一邊哭一邊翻遍垃圾筒，惟苦尋不果，最終獲好心市民拾獲後交予太和街市管理處保管。對於失而復得，婆婆極感恩，希望給好心人500元作為酬勞，只可惜不清楚該名好心市民姓甚名誰：

當下我真的想跪著感謝他/她（好心人）。
現年78歲﹑每周日都會參加教會的的鄭婆婆接受TOPick訪問時表示，她患有心臟病及低血壓，每天會從大埔住所來回太和走路運動，沿途會經過太和街市。

她憶述，前天（2 日）遺失銀包後，即時報警，昨日凌晨5時起床，逐一搜尋太和附近街道的垃圾筒，冀找回銀包，惟至早上8時半仍苦尋不果，遂先行參加教會崇拜，期間跟教會負責人談及事件，教會負責人幫她將原本手寫的「找尋銀包字條」，以電腦打字複製多個副本，方便她把消息發出去，盡力找回銀包。

鄭婆婆說，教會崇拜後，她繼續一路哭著一路往同區的其他垃圾筒找銀包，或把字條貼在街上，希望有好心人幫忙。她稱，沿路有一些熱心市民詢問她的情況，也建議她往太和街市管理處或糖果店了解。至昨午3時，太和街市管理處職員跟她說，有好心人檢獲她的銀包後，交到管理處保管，並待認領，但不清楚該名好心市民是誰。

鄭形容，銀包裡的所有東西皆未有遺失，當中她最珍而重之的，是早年與去世4年的亡夫於內地一起拍的合照，也有他的獨照，照片均完好無缺：

我年紀大容易忘東忘西，所以我非常感激又自責。
鄭婆婆強調，找回銀包後，已立刻收回貼在太和街道上的字條，亦再次感謝曾經為她提供協助的好心市民，指現在會把重要的個人物品放好，出街時亦會把它們放在排在身上的袋子，避免再度遺失銀包。

阿婆唔小心冇copy相又點啊柒頭
係都要搵野黎講

咁都有得屌 教會班友見佢講起先幫佢print黎周圍貼姐 你會唔會無啦啦拎你老母張車頭相搵人copy做backup呀

你理佢佢咪成功左囉

差d 喊左出黎

肥屍真係狗嚟

企開啲啦屌你老母

唔洗多謝我

把口臭過屎坑

呢d就係香港人同支狗既分別
班五毛點唱香港人都冇用

祝你早日陷家產

宜家曬返百零二百張啦 快d去